【煲水加尿】男僱主懷疑煲內有尿 報警拉女傭

上午11時，屯門青山公路翠濤居1座一個單位的男戶主報案，指懷疑外傭將尿液放入水煲內給其妻飲用。警員接報到場調查，案件列作懷疑有人落毒處理，拘捕一名印尼女傭。

過去本港亦曾發生外傭將尿液混入水中讓僱主飲用而被法庭判囚的案例。2010年，26歲印傭如廁後，從馬桶舀起含有尿液的污水，給4歲少主飲用，在觀塘裁判法院承認一項意圖損害而施用有害物品罪，但堅稱為使小孩子更聽話，才遵家鄉習俗餵尿，最後被重判入獄9個月；2010年，24歲印傭為令9個半月大女少主對她「聽聽話話」，用自己的尿液溝水開奶，被裁定意圖損害而施用有害物品罪罪成，判監4星期；2006年，27歲印傭因不滿女僱主，暗中將尿液混入暖開水讓女僱主飲用，在法庭承認兩項「意圖使他人惱怒而使用有害物品」罪名，裁判官指被告罪行嚴重，判即時入獄兩星期。

根據香港法例《侵害人身罪條例》中「意圖損害而施用毒藥等」，任何人意圖使他人受損害、精神受創或惱怒，而非法及惡意向他人施用毒藥或有害物品，即屬違法，循公訴程序審訊，最高可被判監禁3年。

印印

降頭同巫術